---
title: "Créer des données"
sidebar_class_name: "landing-page"
last translated: 2023-08-09
---

import ToolCatalogue from "@site/src/components/lists/toolCatalogue.js" ;
import DocCardList from "@theme/DocCardList" ;
import {useCurrentSidebarCategory} from '@docusaurus/theme-common' ;

Lorsque vous transformez vos données en :Term[Données ouvertes et liées (LOD)]{#linked-open-data} vous serez en mesure de voir vos données d’une nouvelle manière, de découvrir des connexions surprenantes entre vos données et d’autres LOD, et de contribuer au développement du :Term[web sémantique]{#semantic-web}.

## Créer des données ouvertes et liées 

Vous pouvez créer des LOD à partir de n'importe quel type de données existantes, qu'il s'agisse d'une feuille de calcul ou d'une base de données (données structurées), d'un texte balisé ou codé (données semi-structurées) ou d'un texte brut (données en langage naturelle). Vous pouvez également [créer des LOD à partir de zéro] (/docs/create-data/create-linked-data-from-scratch).

LINCS fournit les outils, l’infrastructure et l’expertise nécessaires pour y parvenir.

Chez LINCS, le processus de création de LOD est appelé **flux de conversion**. Il existe plusieurs chemins à travers ce flux de travail. Le chemin que vous emprunterez dépendra de la structure et de la taille de votre jeu de données, de votre calendrier et de vos objectifs de recherche. 

Vous rencontrerez tout ou une partie des étapes suivantes au cours du processus :   

- Le **Nettoyage** s'assure que vos données soient cohérentes, correctement formatées et complètes.   
- La **Réconciliation** fait correspondre vos données aux :Term[Identifiants de ressource uniforme (URI)]{#uniform-resource-identifier} afin que vos données soient liées avec précision à d'autres ensembles de données sur le web.  
- La **Conversion** est un processus en plusieurs étapes qui comprend la :Term[cartographie]{#mapping} (adaptation de votre ensemble de données à une :Term[ontologie]{#ontology}), la conversion (transformation des données en :Term[triplets]{#triple}), l'examen des données pour en vérifier la signification et l'exactitude, et la publication (:Term[téléversement]{#ingestion} des données dans l' :Term[entrepôt de triplets]{#triplestore} du système LINCS). 

## Avant de commencer

La création et la publication de LOD avec LINCS est une entreprise importante qui peut prendre plusieurs mois. Avant de décider de travailler avec LINCS pour convertir vos données, vous pouvez apprendre davantage sur les LOD et essayer certains des outils LINCS :  

- Familiarisez-vous avec les [Principes de base des LOD](/docs/get-started/linked-open-data-basics).
- [Explorez les ensembles de données](/docs/explore-data) qui ont déjà été publiés et imaginez ce qui pourrait être possible pour vos propres données.
- Utilisez [OpenRefine](/docs/tools/openrefine) pour [nettoyer](/docs/create-data#clean) et [réconcilier](/docs/create-data#reconcile) vos données par vous-même.
- Participez à [des ateliers et des événements](/docs/about-lincs/get-involved/events) pour développer vos connaissances et vos compétences.
- Examinez les [politiques de données LINCS](/docs/about-lincs/policies).

Lorsque vous serez prêt à discuter de la création et de la publication de vos données avec LINCS, veuillez [nous contacter](mailto:lincs@uoguelph.ca) !

<DocCardList items={useCurrentSidebarCategory().items.slice(0,5)}/>
